<resources>
    <string name="app_name">FishApp</string>

    <string name="isi_tentang">
        FishApp adalah sebuah aplikasi tentang ikan hias khususnya ikan hias
        air tawar untuk memberikan wawasan dan informasi kepada masyarakat yang membutuhkan tentang
        ikan yang dipeliharanya, dan yang akan dibelinya.
    </string>

    <string name="desk_leleRTC">Ini adalah deskripsi ikan RTC</string>

    <string name="desk_cupang">
        <i>(Beta Splendens)</i> \n \nIkan Cupang adalah ikan air tawar yang habitat asalnya berada di perairan beberapa negara di Asia Tenggara, antara lain, Indonesia, Malaysia, Thailand dan Vietnam. Di kalangan penggemar, ikan cupang umumnya dibagi menjadi tiga golongan, yaitu cupang hias, cupang aduan, dan cupang liar. Cupang sendiri memiliki bentuk badan yang memanjang dengan warna yang beraneka ragam yaitu coklat, hijau, merah, biru, kuning, abu-abu dan putih tergantung jenis. Sirip dari ikan hias akuarium tanpa oksigen ini dapat panjang menjuntai hingga terlihat seperti seluruh tubuh ikan tertutupi sirip yang berwarna-warni.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini mempunyai bentuk dan karakter yang unik dan cenderung agresif dalam mempertahankan wilayahnya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Ikan cupang tidak disarankan untuk berada dalam tempat yang sama dengan ikan cupang lainnya. Sebab ikan-ikan tersebut akan saling serang. Ikan ini dapat hidup disuhu air sekitar 18 – 27 derajat celcius dengan tingkat keasaman air pada kisahan 6,8 – 7,8.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk,  daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga (Dengan Pemberian 3x sehari).
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 2.500 - Jutaan Rupiah (tergantung kualitas, jenis dan warna).
        \n\n<b>Link Video Ikan : </b> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=sMEI9oz0oIA">Klik di sini untuk melihat video</a>
    </string>

    <string name="desk_molly">
        <i>(Poecilia Sphenops)</i> \n \nIkan Molly merupakan ikan hias air tawar yang cukup menarik dengan warnanya yang mengkilap dan bentuk tubuh yang mungil yang memancarkan daya tarik tersendiri dan menjadikan ikan ini sangat cocok untuk sebuah hobi memelihara ikan di akuarium. Bahkan sudah banyak orang yang membudidayakan ikan molly baik untuk sekedar hobi maupun ekonomi. Dikalangan hobiis pencinta ikan hias akuarium, ikan molly sudah populer dan cukup dikenal. Ikan ini cukup banyak menghias akuarium-akuarium peliharaan yang umumnya banyak di sandingkan dengan ikan hias mungil lainnya, seperti guppy, platy, ikan zebra, neon tetra dan lain lain.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan molly akan lebih senang jika akuarium ditambahkan tanaman air dalam jumlah banyak yang berfungsi sebagai tempat bersembunyi bagi anak anak ikan molly dan juga sebagai pakan alami molly dari lumut lumut yang tumbuh pada dedaunannya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Molly memiliki daya tahan tubuh yang cukup tinggi terhadap kondisi ligkungan. Ia juga dapat hidup di perairan asin atau payau, namun perlu diketahui ikan ini cukup rentan terhadap perubahan suhu. Pada pemeliharaan dalam akuarium, para hobiis biasanya menambahkan sedikit garam laut untuk mengoptimalkan kesehatan ikan molly. Ikan ini dapat hidup disuhu air sekitar 18 – 27 derajat celcius dengan tingkat keasaman air pada kisahan 6,8 – 7,8.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk,  daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial,  Semua jenis alga (Dengan Pemberian 3x sehari)
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 2.000 - 15.000 (tergantung kualitas dan warna)
        \n\n<b>Link Video Ikan : </b> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=vr-_FUxLc2U">Klik di sini untuk melihat video</a>
    </string>

    <string name="desk_komet">
        <i>(Carassius Auratus) </i> \n \nIkan Komet (Carassius auratus) pertama kali dibudidayakan oleh masyarakat Cina pada tahun 1729. Awalnya bentuk komet sama seperti ikan koki. Karena memang kedua ikan ini berasal dari satu kerabat, yakni dari keluarga Cyprinidae. Kemudian pada zaman Dinasti Ming (1368-1644) popularitas komet semakin menanjak. Saat inilah bermunculan ikan koki dengan tubuh yang unik dan bervariasi. Di Indonesia, komet termasuk ikan hias yang banyak memiliki penggemar. Hal ini dapat dibuktikan dengan seringnya diadakan kontes komet dengan peserta yang boleh dibilang sangat banyak.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan komet sangat aktif berenang baik di dalam kolam maupun di dalam akuarium, tidak dapat bertahan dalam ruang yang sempit dan terbatas, serta membutuhkan filtrasi yang kuat dan pergantian air yang rutin.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Ikan komet  memerlukan tempat hidup yang luas baik dalam akuarium maupun kolam dengan sistem aerasi yang kuat dan air yang bersih. Untuk menjaga kualitas airnya dianjurkan untuk mengganti minimal 25% air akuarium atau kolam tiap minggunya. Untuk bagian substrat dasar akuarium atau kolam dapat diberi pasir atau kerikil, ini dapat membantu ikan komet dalam mencari makan karena ikan komet akan dapat menyaringnya pada saat memakan plankton. Ikan ini dapat hidup disuhu air sekitar 18 – 27 derajat celcius dengan tingkat keasaman air pada kisahan 6,8 – 7,8.
        \n\n<b>Pakan : </b>Pakan pelet komersial, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Semua jenis alga. (Dengan Pemberian 3x sehari)
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 1.000 - 20.000 (tergantung ukuran dan kualitas).
        \n\n<b>Link Video Ikan : </b> <a href="..">Klik di sini untuk melihat video</a>
    </string>

    <string name="desk_guppy">
        <i>(Poecilia reticulata)</i> \n \nIkan Guppy adalah salah satu spesies ikan hias air tawar yang juga populer di dunia. Karena mudahnya menyesuaikan diri dan beranak pinak, di banyak tempat di indonesia ikan ini menjadi ikan liar yang memenuhi parit-parit dan selokan. Dalam perdagangan ikan hias dikenal sebagai guppy atau juga millionfish. di berbagai daerah ikan ini juga dikenal dengan berbagai nama lokal seperti gepi (Betawi), bungkreung (Sunda), cethul atau cithul (jawa), klataw (Bjn) dan lain sebagainya. Ikan guppy juga memiliki nilai ekonomis karena variasi warna yang dimilikinya menarik dan bentuk sirip yang beragam, pemeliharaan dan pemijahan mudah dilakukan, serta tidak terlalu berpengaruh pada perubahan temperature dan kualitas air lainnya. saat ini terdapat sekitar 30 jenis ikan guppy berdasarkan pola warna dan bentuk siripnya, yang sebagian besar merupakan komoditi ekspor.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan guppy memiliki kemampuan untuk menyesuaikan hidup di pelbagai kondisi perairan dan dengan variasi makanan yang beragam. Menjelang saat-saat melahirkan didalam perut induk betina terlihat jelas bintik-bintik mata burayak yang akan dilahirkan, begitu dilahirkan dari perut induknya, burayak langsung dapat hidup sendiri berenang untuk mencari makan dan menghindar dari musuh-musuhnya, namun kadangkala sang pejantan pun menjadi musuhnya dan menjadi kanibal terhadap burayak yang baru lahir.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Pemeliharaan dan pemijahan ikan guppy sangat lah mudah dilakukan, karena ikan tidak terlalu berpengaruh pada perubahan temperature dan kualitas air lainnya.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk,  daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial,  Semua jenis alga.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 2.000 - 15.000 (tergantung jenis dan warna).
    </string>

    <string name="desk_platy">
        <i>(Xiphophorus Maculates) </i> \n \nIkan Platy adalah ikan lain dari keluarga Poeciliidae, seperti guppy dan molly. Platy berasal dari pantai timur Amerika Tengah dan Meksiko selatan. Kedua spesies, platyfish selatan dan platy variatus, telah dikawinkan hingga sulit dibedakan. Kebanyakan platy yang sekarang dijual di akuarium adalah hibrida dari kedua spesies tersebut. Ikan Platy tumbuh hingga panjang keseluruhan maksimum 7,0 cm (2,8 in). Dimorfisme seksual sedikit, sirip ekor jantan lebih runcing. Platies dapat memiliki 20–50 benih (bayi ikan) sekaligus, sesering sebulan sekali. Mereka mungkin juga memakan anak mereka sendiri. Platy variatus (Xiphophorus variatus) tumbuh hingga panjang keseluruhan maksimum 7,0 cm (2,8 in). Di alam liar mereka berwarna zaitun dengan marmer hitam atau bintik-bintik di sisi tangkai ekor. Platy banyak digunakan di akuarium tropis.
        \n\n<b>Sifat : </b>Platy mempunyai sifat tempramen dan bisa sangat agresif ketika ada ikan lain yang mengganggunya terutama untuk yang jantan. Tapi ikan platy juga bisa menjadi ikan yang jinak dan pemalu
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Ikan Platy minimal Ukuran akuarium yang direkomendasikan yaitu 13 US gallons atau sekitar 50 liter. Parameter air untuk akuarium ikan platy tidak begitu krusial. Suhu idealnya antara 22-26 derajat Celcius, sementara pH-nya antara 7,0-8,3. Seperti akuarium yang lain, kebersihan dan kesegaran air mesti terjaga. Anda mesti mengganti sekitar 20% air setiap minggunya.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk,  daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial,  Semua jenis alga.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 2.000 - 15.000 (tergantung jenis dan warna).
    </string>

    <string name="desk_koki">
        <i>(Carassius Auratus Auratus) </i> \n \nIkan MasKoki adalah jenis ikan hias air tawar yang hidup di perairan dangkal yang airnya mengalir tenang dan berudara sejuk. Ikan ini banyak digemari karena keindahan warna, gerak gerik dan keindahan tubuhnya yang unik. Menurut sebagian orang, memelihara maskoki bisa membantu menghilangkan stress dan menentramkan hati. Tak mengherankan jika cukup banyak yang memanfaatkan maskoki sebagai ikan hias yang dipelihara di akuarium atau di kolam pekarangan. Dari negeri sakura, maskoki mulai menyebar ke seluruh dunia, termasuk indonesia. Di Inggris maskoki disebut gold fish karena warna kuning siripnya ada yang mirip emas. Sementara itu, di Belanda maskoki disebut dengan goudvis.
        \n\n<b>Sifat : </b>Suka Damai dengan jenis Ikan lainyaIkan mas koki dikenal sebagai ikan yang tidak suka mengganggu ikan lainnya hal tersebut terutama karena gerakannya yang lambat sehingga jika diganggu ikan lain, maka ikan mas koki ini tidak bisa berkutik kemana mana karena ikan lain lebih agresif dan cepat.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Ukuran akuarium yang direkomendasikan volume air yang ideal adalah 38-55 liter perekor. Cara merawat ikan mas koki keempat yaitu memasang penyaring kotoran atau filter pada aquarium. Beri makan cukup 1x sehari dan jangan terlalu banyak (tergantung jumlah ikan yang dimiliki) agar ikan lebih agresif. Suhu idealnya antara 22-26 derajat Celcius, sementara pH-nya antara 7,0-8,3. Seperti akuarium yang lain, kebersihan dan kesegaran air mesti terjaga. Anda mesti mengganti sekitar 20% air setiap minggunya.
        \n\n<b>Pakan : </b>Cacing Sutra, Cacing Darah, Kutu Air, Jentik Nyamuk, Pelet dan Sayuran Caisim.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 20.000 – Jutaan Rupiah (tergantung jenis, usia, ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_koi">
        <i>(Cyprinus Carpio) </i> \n \nIkan  Koi merupakan salah satu ikan hias yang memiliki harga jual yang tinggi dan juga sangat populer. Ikan ini termasuk dalam famili ikan mas atau Ciprynidae yang berasal dari negara Jepang, dan sudah menyebar keberbagai wilayah lainnya. Ikan koi ini memiliki nama latin Cyprinus carpio yang memiliki warna sangat bervariasi. Koi biasanya banyak dipelihara pada kolam-kolam di dalam rumah maupun luar rumah karena ikan koi terlihat begitu indah saat di pandang dari atas, tepatnya keindahan koi bisa di nikmati dari warna punggungnya.
        \n\n<b>Sifat : </b>Gerakannya ikan ini cukup aktif, tidak jinak, dan paling suka mengaduk-aduk dasar kolam.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Ikan koi bisa hidup kolam yang dibuat di atas galian tanah. Untuk ukurannya sebaiknya memiliki kedalaman minimal satu meter sehingga bisa menampung 1.000 liter air lebih, air juga harus selalu bersih pada kolam dan memasang filter air, Ukuran kolam juga menentukan seberapa banyak jumlah ikan yang dapat dipelihara. Ikan koi adalah jenis karnivora yang bisa memakan serangga air. Namun asupan makanan dari alam tidak akan cukup, jadi perlu tambahan pelet khusus ikan koi yang bagus kualitasnya.
        \n\n<b>Pakan : </b>Pakan serpih komersial, Bayam atau Kangkung, Ganggang, Cacing Sutera, Udang Laut, Roti.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 20.000 – Jutaan Rupiah (tergantung jenis, usia, ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_neon">
        <i>(Paracheirodon Innesi) </i> \n \nNeon Tetra berasal dari perairan blackwater Amazon atau aliran cleanwater di tenggara Kolombia, dekat perbatasan negara Peru. Di habitat aslinya, ikan ini mempunyai sifat omnivora (pemakan segala). Yang menjadi keindahan ikan ini adalah pada warna tubuhnya yang bercahaya. Apabila diperhatikan sekilas bentuk dan warna ikan ini sangat mirip dengan Cardinal Tetra, perbedaanya ikan ini tidak mempunyai garis merah dibawah garis biru disepanjang tubuhnya. Garis merah pada neon tetra hanya berada di setengah badan sampai ekor.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini memiliki sifat yang tenang. Mereka suka hidup berkelompok. Meski begitu ikan ini tidak bisa disandingkan dengan sembarang ikan. Jenis ikan yang cocok untuk hidup bersama ikan neon tetra adalah ikan platy, ikan guppy, ikan molly, dan ikan hias kecil yang lain, asalkan tidak bersifat agresif.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Mereka lebih nyaman tinggal di akuarium berukuran minimal 20 gallons atau sekitar 80 liter. Suhunya sekitar 21-27 derajat Celcius. Ukuran pH-nya antara 6,5-7,5.  Jaga kehangatan air di angka 70-81 derajat Fahrenheit atau 21-27 derajat Celcius. Gunakan filter internal atau eksternal. Lalu pastikan sekitar 25% airnya terus diperbarui setiap pekan. Ikan neon tetra hidup di air gelap yang bagian bawahnya berantakan oleh akar-akar pohon.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk,  daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial,  Semua jenis alga.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 1.000 – 3.000 (tergantung jenis, dan warna).
    </string>

    <string name="desk_louhan">
        <i>(Amphilophus Trimaculatus) </i> \n \nIkan Louhan merupakan salah satu ikan hias terkenal yang dipelihara di dalam akuarium karena warna sisik mereka yang hidup serta benjolan kepala mereka yang berbentuk khas berjuluk "benjol kelam". Aslinya mereka hanya berhabitat di Malaysia dan Taiwan, namun saat ini banyak dipelihra oleh penggemar ikan di seluruh dunia. Bahkan di tahun 1995, ada jenis ikan Louhan baru dari proses persilangan yang diberi nama five colours God of Fortune dan semakin membuat popularitasnya kian meninggi. Setelah itu, banyak ikan Louhan jenis baru yang muncul hasil dari proses persilangan yang dilakukan oleh para pecinta ikan hias. Ikan Louhan pun menjadi lebih banyak ragamnya. Ciri khas benjolan di kepala dan warna sisiknya pun jadi lebih bervariasi. Alhasil, peminat ikan Louhan menjadi banyak bermunculan dari masyarakat awam sekalipun. Hingga saat ini, tempat budidaya ikan Louhan cukup mudah untuk bisa ditemui.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan Louhan memiliki sifat yang tenang, bila ada mangsa bergerak sangat aktif dan agresif.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Flowerhorn Cichlid diharuskan untuk disimpan pada suhu air 80–85°F (26.6–29.4°C), dan pH antara 7.4–8.0. Mereka membutuhkan tangki minimum sekitar 20–30 galon untuk tumbuh. Jika agresif dan teritorial, dua atau lebih flowerhorn biasanya tidak disimpan secara berkelompok, tetapi isi tangki mereka dapat dibagi dengan membagi akrilik atau krat telur.
        \n\n<b>Pakan : </b> udang, anakan lele, anak ikan emas, ikan-ikan kecil, cacing sutra, cacing darah, jangkrik dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 5.500 – 1.500.000 (tergantung jenis, ukuran dan warna)
    </string>

    <string name="desk_arwana">
        <i>(Scleropages formosus) </i> \n \nIkan arwana merupakan termasuk jenis ikan purba yang hingga kini belum punah, ikan yang tergolong satwa langka Indonesia dengan habitat asli Kalimantan dan Papua. Ikan arwana memiliki berbagai nama lokal seperti: Ikan Naga, Barramundi, Saratoga, Pla Tapad, Kelesa, Siluk, Kayangan, Peyang, Tangkeleso, Aruwana/Arowana. Ikan yang cukup langka ini memiliki habitat sebagai tempat hidupnya yaitu pada tepian sungai yang ditumbuhi pepohonan seperti pohon engkana, putat, rasau, dan entangis di mana pohon-pohon tersebut memiliki akar di dasar sungai dengan batang pohon di dalam air, tetapi daun-daunnya rimbun ke atas. Di habitat seperti inilah ikan-ikan arwana berada, berkembang biak dan bersembunyi, dan arwana mempunyai berbagai jenis, salah satunya yang hidup di Indonesia adalah jenis Red dan Irian Arowana.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini memiliki sifat yang tenang, bila ada mangsa bergerak sangat aktif dan agresif.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Sebaiknya akuarium yang akan anda jadikan tempat memelihara ikan arwana memiliki ukuran minimal panjang 1,5 meter, lebarnya 75 cm dan tingginya 60 cm. air yang bersih, jernih dan sebaiknya diendapkan terlebih dahulu Cukup lengkapi akuarium dengan pompa atau Aerator dan saringan untuk sirkulasi air dan pemberian oksigen. Untuk suhu air, ikan arwana lebih menyukai air yang hangat
        \n\n<b>Pakan : </b>Jangkrik, Kelabang, Ulat Jerman, Ikan Mas Kecil, Kadal, Cecak, Atau Kecoa, Udang air tawar.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 60.000 – Miliaran Rupiah (tergantung jenis, ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_sumatra">
        <i>(Puntius Tetrazona)</i> \n \nIkan Sumatra (Puntius tetrazona) merupakan salah satu ikan hias asli Indonesia yang banyak ditemukan di perairan umum pulau Sumatera dan Kalimantan. Mempunyai warna dan bentuk tubuh yang cukup menarik dan memiliki nilai ekonomi yang tinggi. Ikan ini memiliki ciri khas berupa bentuk badan memanjang, pipih ke samping, warna dasar badannya putih keperakan. Ikan ini memiliki empat buah garis berwarna hitam kebiruan yang memotong badannya. Ikan Sumatra hidup pada habitat alaminya di rawa-rawa. Morfologi Ikan Sumatra yang berukuran kecil, dengan panjang total (beserta ekor) mencapai 70 mm. Tubuh berwarna kekuningan dengan empat pita tegak berwarna gelap, pita yang pertama melewati mata dan yang terakhir pada pangkal ekor. Gurat sisi tak sempurna, 22-25 buah dengan hanya 8-9 sisik terdepan yang berpori. Batang ekor dikelilingi 12 sisik. Tinggi tubuh sekitar setengah kali panjang standar (tanpa ekor). Sekitar mulutnya, sirip perut dan ekor berwarna kemerahan.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan sumatra senang berenang bergerombol. Bila dipelihara dalam jumlah kecil, kurang dari 5 ekor, ikan ini dapat menjadi agresif dan mengganggu ikan-ikan yang lain. Ikan-ikan yang lemah dan kurang gesit dapat menjadi sangat menderita akibat gigitan ikan sumatra yang dominan, yang terutama akan menyerang sirip-siripnya. Namun dalam kelompok yang besar, agresivitas ikan ini dapat terkendalikan.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Ikan Sumatra merupakan ikan yang tangkas dan berenang cepat, ikan sumatra dapat dipelihara bercampur dengan ikan-ikan yang sama gesitnya seperti ikan-ikan platis, kerabat lele, atau kerabat ikan macan (Chromobotia macracanthus). Sebaiknya akuarium diisi pula dengan tumbuh-tumbuhan air sebagai tempatnya bermain-main. Ikan sumatra menyukai pH antara 6.0-8.0, kesadahan air antara 5-19 dGH, dan kisaran temperatur air antara 20-26°C.
        \n\n<b>Pakan : </b> Artemia, larva nyamuk,  daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial,  Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 3.000 - 15.000 (tergantung ukuran dan warna)
    </string>

    <string name="desk_rtc">
        <i>(Phractocephalus hemioliopterus) </i> \n \nRed Tail Catfish yaitu salah satu jenis ikan lele cantik yang berasal dari Amerika Selatan. Bentuk dan perpadauan warna merah pada ekor Red Tail Catfish kontras dengan warna putih pada bagian perut dan hitam pada bagian atasnya, membuat banyak orang menjadikan Red Tail Catfish ini sebagai ikan hias. Keunikan yang paling mencolok dan menjadi daya tarik ikan ini ada dua hal. Yang pertama adalah ukuran kepalanya yang besar dan melebar mirip tokoh Doraemon. Bentuk kepalanya inilah yang membuatnya terlihat lucu dan menggemaskan. Terkadang ada beberapa Red tail Catfish yang memiliki kepala berpola batik. Kemudian yang kedua adalah ekornya yang berwarna merah, kontras dengan warna tubuhnya itu. Semakin bertambahnya umur, warna merah pada ekor ikan ini semakin menyala. Red Tail Catfish mampu tumbuh dengan panjang maksimal satu meter lebih dan bobot 80 kg. Ikan ini terkenal memiliki umur yang cukup panjang, di alam ikan Red Tail Catfish dapat mencapai umur hingga 20 tahun.
        \n\n<b>Sifat : </b>Red Tail Catfish adalah salah satu jenis spesies yang sangat pemalu. Ia senang sekali bersembunyi di belakang batu-batuan maupun hiasan aneka anemon laut ketika dipelihara dalam aquarium.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Untuk memelihara Ikan redtail catfish membutuhkan akuarium besar. Sebaiknya belilah ikan ini hanya ketika Anda memiliki akuarium besar minimal akuarium 3750 liter. Air harus berada di suhu antara 20 dan 26 ºC, dan memerlukan sumfilter.
        \n\n<b>Pakan : </b>Pakan hidup, cacing, ulat, udang, pelet, sentrat  dan pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 45.000 – 400.000 (ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_invansif">
        <i>Video : IndonesiaBaikID </i> \n
        \n\nIndonesia memiliki kekayaan jenis ikan yang melimbah. Berdasarkan data Kementerian Kelautan dan Perikanan (KKP) terdapat sedikitnya 4.720 jenis ikan baik tawar maupun laut di perairan Indonesia.
        \n\nSaat ini kekayaan jenis ikan di Indonesia mengalami ancaman yang cukup serius yang disebabkan karena pembukaan lahan dan alih fungsi, pencemaran perairan dan sebab lainnya yang berdampak pada penurunan kualitas habitat ikan yang menyebabkan penurunan populasi. Selain itu keberadaaan berbagai jenis spesies ikan invasif asing juga menjadi ancaman serius bagi perairan Indonesia. Jika tidak dilakukan upaya pengendalian, keberadaan spesies ini mengancam kekayaan perairan, termasuk memusnahkan spesies lokal. Di sebagian daerah, spesies lokal sudah benar-benar terdesak.
        \nBerikut adalah beberapa ikan invansif yang sering ditemui :
    </string>

    <string name="deks_bersih">
        Membersihkan aquarium merupakan hal yang sangat penting bagi para pemelihara ikan, karena dengan membersihkan aquarium tidak hanya membuat lebih bersih tetapi juga sangat berpengaruh kepada ikan.
        \n\nSemakin kotor aquarium semakin berkrang pula kemampuan air dalam aquarium untuk menyimpan oksigen, dikarenakan alga yang tumbuh pada aquarium mencemari air dan alga yang mati akan menyerap oksigen dalam jumlah besar sehingga berbahaya untuk ikan.
        \n\nBerikut beberapa tips dan cara membersihkan aquarium untuk menjaga kondisi ikan di dalamnya.
        \n\n1. Bersihkan filter aquarium sebulan sekali dan hapus lumut di kacanya seminggu sekali dengan bantuan magnet aquarium.
        \n\n2. Ganti air aquarium paling tidak 2-3 bulan sekali, pastikan dalam mengganti air sisakan 25-50 persen dari air lama, karena apabila diganti seluruhnya maka ikan akan stres.
        \n\n3. Untuk membersihkan kerak pada aquarium dapat menggunakan jeruk nipis, lalu taburi dengan bubuk soda kue, kemudian gosok sampai hilang lalu bilas.
    </string>

    <string name="desk_kesehatan">
        Menjaga kesehatan ikan merupakan kewajiban bagi pemilik ikan, karena ada hubungan simbiosis mutualisme dimana agar ikan sehat dan indah dipandang, maka pemilik juga harus telaten dalam melakukan perawatan.
        \n\nBerikut beberapa tips untuk menjaga kesehatan ikan.
        \n\n1. Pastikan jaga kebersihan aquarium, dengan cara membersihkannya dengan klorin, lalu apabila sudah ada isinya maka bersihkan dindingnya dengan magnet pembersih.
        \n\n2. Ketika ikan dipindahkan ke lingkungan atau air yang baru, maka sebelum dilepaskan, ikan tersebut harus didiamkan min 30m dengan kantung plastik atau menggunakan air yang sebelumnya digunakan ikan. Proses ini dikenal dengan aklimatisasi
        \n\n3. Pastikan seluruh alat seperti filter, batu aerasi, filter aerator dan alat pembersih lainnya diperiksa dan dibersihkan secara berkala.
        \n\n4. Perhatikan tingkat keasaman air (pH), oksigen terlarut, dan suhu sesuai dengan ikan yang dipelihara.
        \n\n5. Pastikan pemberian pakan sesuai dan tidak berlebihan.
        \n\n6. Pantan rutin kondisi ikan, apabila ikan terlihat stres atau tidak nafsu makan, maka ikan bisa dipisahkan ke aquarium isolasi untuk pemberian obat.
    </string>

    <string name="link_invansif">Tindakan pencegahan dan penanggulangan ikan invasif saat telah dilakukan oleh pemerintah melalui kebijakan yang diterbitkan oleh Kementerian Kelautan dan Perikanan yaitu melalui Undang-undang nomor 32 tahun 2004 tentang perikanan yang telah diubah menjadi Undang-undang nomor 45 tahun 2009 yang bersisikan :
        \n\n"Setiap orang yang dengan sengaja memasukkan, mengeluarkan mengadakan, mengedarkan, dan/atau memelihara ikan yang merugikan masyarakat, pembudidayaan ikan, sumber daya ikan, dan atau lingkungan sumberdaya ikan ke dalam dan/atau ke luar wilayah pengelolaan perikanan Republik Indonesia sebagaimana dimaksud dalam Pasal 16 ayat (1), dipidana dengan pidana penjara paling lama 6 (enam) tahun dan denda paling banyak Rp1.500.000.000,00 (satu miliar lima ratus juta rupiah".
        \n\nSelain itu, hal ini juga diatur dalam Peraturan Menteri Kelautan dan Perikanan Nomor 41/Permen-KP/2014 tentang Larangan Pemasukan Ikan Berbahaya ke Indonesia. Bahkan Badan Karantina Ikan, Pengendalian Mutu dan Keamanan Hasil Perikanan (BKIPM) Kementerian Kelautan dan Perikanan telah merilis database daftar ikan yang berpotensi sebagai spesies asing invasif di Indonesia.
        \n\nBerikut link daftar ikan yang berpontensi sebagai spesies invasif di Indonesia :
        \n
        <a href="http://www.bkipm.kkp.go.id/files/publikasi/buku/DAFTAR%20PISCES%20YANG%20BERPPOTENSI%20SEBAGAI%20SPESIES%20ASING%20INVASIF%20DI%20INDONESIA.pdf">Link Daftar Ikan</a>
    </string>

    <string name="desk_peacock">
        <i>(Cichla Ocellaris) </i> \n \nIkan Peacock Bass atau ikan Pbass / Pibas merupakan salah satu jenis ikan predator yang cukup banyak di gemari. Ikan hias air tawar ini merupakan salah satu ikan terbesar dalam family cichlidae. Ikan Pbass berasal dari perairan di benua Amerika. Ada banyak jenis jenis Peacok Bass ini, yang paling umum ditemui ialah Cichla monoculus,Cichla Occelaris dan Orinoco. Yang lainnya seperti Cichla Temensis, Azul dan Xingu juga menjadi buruan para penyuka ikan predator untuk dijadikan kolieksi. Walaupun ikan Pbass tampilannya terlihat garang ini namun warna hijau keemasannya yang cantik banyak membuat penggemar ikan jatuh cinta pada ikan buas ini dan tingkat pertumbuhan yang sangat cepat. Bahkan ketika berukuran kecil pertumbuhannya bisa mencapai 2-3 cm setiap bulannya.
        \n\n<b>Sifat : </b>Memiliki sifat pemangsa dan gesit dalam menangkap buruannya. Hal ini terlihat dari bentuk giginya bergerigi dan runcing. Spesies tersebut adalah pemakan ikan kecil yang sangat gesit.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Pastikan kalian mempunyai akuairum minimal membutuhkan ukuran yang cukup besar, yakni sekitar 200 literan.. Gunakan air yang jernih yang dapat memicu nafsu makan ikan tersebut. Air yang kotor dan berkualitas buruk bisa membuat ikan aligator kehilangan nafsu makan dan lama-kelamaan bisa mati, dan pastikan kalian harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini.
        \n\n<b>Pakan : </b>Udang, cacing darah beku, krill kering beku, guppy atau ikan kecil, serangga dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 20.500 – 110.000 (tergantung jenis, ukuran dan warna)
    </string>

    <string name="desk_oscar">
        <i>(Astronotus Ocellatus) </i> \n \nIkan oscar merupakan salah satu jenis ikan air tawar yang banyak hidup di lingkungan sungai Amazon, Brazil. ikan ini memiliki karakteristik yang pintar dan cerdik di dalam akuarium sehingga memiliki ikatan emosional yang baik bagi penghuni rumah. Meski ikan ini digolongkan sebagai salah satu predator, namun ikan ini tidak seagresif maupun seganas piranha, sehingga orang pun tak perlu takut dalam memelihara oscar, dan ikan ini mempunyai banyak jenis.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini berkarakter ganas sifat pemangsa dan gesit dalam menangkap buruannya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Sebelum kalian memelihara ikan oscar, pastikan kalian mempunyai akuairum minimal membutuhkan ukuran yang cukup besar, yakni sekitar 200 literan.. Gunakan air yang jernih yang dapat memicu nafsu makan ikan tersebut. Air yang kotor dan berkualitas buruk bisa membuat ikan aligator kehilangan nafsu makan dan lama-kelamaan bisa mati, dan pastikan kalian harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Suhu yang baik pada akuarium berisikan ikan oscar ini berkisar antara 23 sampai 27 derajat celcius dengan angka pH antara 6-8.
        \n\n<b>Pakan : </b>Ikan Kecil, kelabang, udang, jangkrik, cacing dan pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 30.000 – 1.000.000 (jenis, ukuran dan warna)
    </string>

    <string name="desk_alligator">
        <i>(Atractosteus Spatula) </i> \n \nAlligator gar adalah spesies terbesar dalam keluarga gar, dan di antara ikan air tawar terbesar yang ditemukan di Amerika Utara. Aligator Gar merupakan spesies yang tergolong ordo pisces (ikan-ikanan) dengan moncongnya yang berbentuk panjang ke depan layaknya seekor buaya. Wajar saja, karena moncongnya itulah ikan ini sering dikenal sebagai ikan buaya. Ikan Aligator Gar atau ikan buaya ini dapat tumbuh hingga mencapai ukuran raksasa, tergantung pada varietasnya. Bahkan, saking besar ukurannya menjadikan ikan ini sebagai salah satu jenis ikan hias sekaligus ikan predator terbesar di dunia.Alligator gar dewasa biasanya berukuran panjang 6 kaki (1,8 m), dan beratnya lebih dari 100 lb (45 kg). Namun, laporan anekdot menunjukkan bahwa mereka dapat tumbuh hingga 10 kaki (3 m) panjangnya, dan beratnya mencapai 350 lb (159 kg) dan banyak jenisnya.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini memiliki sifat tenang dan gesit ketika menangkap buruannya. Hal ini terlihat dari bentuk giginya bergerigi dan runcing.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Sebelum kalian memelihara ikan Alligator gar, pastikan kalian mempunyai akuairum yang luas. Gunakan air yang jernih yang dapat memicu nafsu makan ikan tersebut. Air yang kotor dan berkualitas buruk bisa membuat ikan aligator kehilangan nafsu makan dan lama-kelamaan bisa mati, dan pastikan kalian harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Lebih baik ikan ini di tempatkan di single tank dan suhu airnya berkisar antara 20-25 derajat celcius.
        \n\n<b>Pakan : </b>Ikan Kecil, Kepiting, Ayam Potong, Udang, Jangkrik, Cacing dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 35.000 – Jutaan Rupiah (jenis, ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_tigercatfish">
        <i>(Pseudoplatystoma Punctifer) </i> \n \nTiger Shovelnose atau yang biasa dikenal dengan TSN merupakan ikan yang berasal dari sungai wilayah Amazon dan sering ditemukan di perairan La Plata, Orinoco, Essequibo, Corintijns dan Paraná Sungai cekungan Amerika Selatan. Pada saat dewasa Tiger Shovelnose mampu tumbuh hingga mencapai 1 meter pertumbuhan ika ini juga sangat cepat, ia bisa tumbuh mencapai 40 cm selama setahun.. Ikan tiger shovelnose tergolong salah satu ikan yang langka , sehingga membuat harganya menjadi cukup mahal. Maka dari itu, ikan ini banyak dicari oleh para penghobi untuk menghiasi akuariumnya dirumah.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini memiliki sifat tenang dan gesit ketika menangkap buruannya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Sebelum kalian memelihara ikan Tiger Shovelnose, pastikan kalian mempunyai akuairum yang luas. Kalian juga perlu setting akuarium sesuai dengan habitatnya agar ikan tersebut merasa nyaman tinggal di akuarium, dan pastikan kalian harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Lebih baik ikan ini di tempatkan di single tank dan suhu 72-79 ° F (22-26 C °).
        \n\n<b>Pakan : </b>Cacing, ulat, udang, jangkrik, ikan kecil-kecil dan pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 14.000 – Jutaan Rupiah (ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_arwanasilver">
        <i>(Osteoglossum Bicirrhosum) </i> \n \nIkan arwana silver merupakan salah satu jenis ikan hias air tawar yang habitat aslinya berasal dari Amerika Selatan. Ikan arwana silver termasuk salah satu ikan yang digemari dan diburu oleh para pecinta ikan hias karena memiliki memiliki fisik yang cantik. Ikan arwana silver mempunyai tubuh berbentuk memanjang, ramping, dan gerakan renang nya sangat indah.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini memiliki sifat yang tenang, bila ada mangsa bergerak sangat aktif dan agresif.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>cara merawat ikan ini sama seperti merawat arwana dan ikan predator lainnya, sebaiknya akuarium yang akan anda jadikan tempat memelihara ikan arwana memiliki ukuran minimal panjang 1,5 meter, lebarnya 75 cm dan tingginya 60 cm. air yang bersih, jernih dan sebaiknya diendapkan terlebih dahulu cukup lengkapi akuarium dengan pompa atau Aerator dan saringan untuk sirkulasi air dan pemberian oksigen, untuk suhu air, ikan arwana lebih menyukai air yang hangat
        \n\n<b>Pakan : </b>Jangkrik, Kelabang, Ulat Jerman, Ikan Mas Kecil, Kadal, Cecak, Atau Kecoa, Udang air tawar
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 60.000 – 1 Juta Rupiah (tergantung jenis, ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_ikanzebra">
        <i>(Danio Rerio) </i> \n \nIkan zebra (Danio rerio) adalah salah satu spesies ikan bermarga Danio dari keluarga siprinide. Penggunaan nama umum "ikan zebra" pada Danio rerio didasari oleh adanya garis-garis pigmen horizontal pada tubuh ikan zebra yang menyerupai garis-garis pada tubuh zebra. Ukuran tubuh ikan zebra sekitar 3–5 sentimeter dengan kulit belang berwarna biru kehitaman dan jingga kekuningan. Ikan zebra hidup di perairan yang tenang dengan permukaan tanah berpasir, berlanau, atau berkerikil di area persawahan, lahan basah, dan akuarium. Habitat asli ikan zebra adalah di negara-negara yang termasuk dalam kawasan Asia Selatan.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan zebra suka membentuk kawanan dan kelompok-kelompok yang mempunyai penampilan dan tingkah laku yang serupa. Kawanan ikan zebra terbentuk karena adanya daya tarik perilaku satu sama lain, sedangkan daya tarik lingkungan tidak menjadi pertimbangan utama. Kawanan berfungsi untuk mempermudah dalam mengetahui adanya pemangsa, mempermudah perburuan makanan, dan menentukan teman. Karakteristik kawanan ikan zebra berubah-ubah sesuai dengan keadaan lingkungannya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Selusin ikan zebra dapat ditampung dalam akuarium dengan volume setara 10 galon. Pompa udara dan penyaring air harus tersedia di dalam tangki. Pompa udara berfungsi sebagai penyedia oksigen, sedangkan penyaring air berfungsi menjaga kebersihan air di dalam tangki. Suhu normal untuk memelihara ikan zebra adalah 65 °F (18 °C) hingga 77 °F (25 °C). Air dalam tangki tidak boleh mengandung klorin dan bersifat asam. Nilai pH yang normal adalah 5,0 hingga 7,0. Permukaan dasar tangki harus diisi dengan kerikil atau dua susun tumpukan kelereng.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 2.500 - 15.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_ikanswordfish">
        <i>(Xiphophorus Hellerii) </i> \n \nIkan Ekor Pedang atau Swordtail Fish merupakan salah satu jenis ikan yang populer bagi para pecinta ikan hias. Selain mempunyai bentuk yang unik dan memiliki bermacam” jenis, ikan ekor pedang ini termasuk ikan yang tangguh dan tahan dari segala penyakit ini juga mudah untuk diternak. Ikan Ekor Pedang berasal dari perairan sungai di sekitar Meksiko Selatan bahkan ditemukan juga hingga di perairan Guatemala, Amerika Tengah. Ikan yang mempunyai nama latin Xiphophorus Helleri ini masuk ke dalam keluarga Poecillidae. Varietas Ikan Ekor Pedang yang paling sering dijumpai yakni Red Wag, Red Velvet, Neon Swordtail, dll.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan swordtail akan lebih senang jika akuarium ditambahkan tanaman air dalam jumlah banyak yang berfungsi sebagai tempat bersembunyi bagi anak anak ikan dan juga sebagai pakan alami dari lumut lumut yang tumbuh pada dedaunannya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Memelihara Swordtail Fish membutuhkan akuarium yang cukup besar, karena ikan ini masuk kedalam type ikan perenang aktif supaya dapat banyak ruang untuk berenang. Ikan ekor pedang termasuk ikan yang dapat dicampur dengan ikan jenis lain, tetapi terkadang ikan pedang jantan menunjukkan agresi teritorial terhadap ikan pedang jantan lainnya. Ikan Ekor Pedang dapat hidup disuhu air sekitar 18 – 27 derajat celcius dengan tingkat keasaman air pada kisahan 6,8 – 7,8. Swordtail fish juga mempunyai keunikan lain, yakni ikan ini juga dapat hidup di air payau.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 5.000 - 15.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_kuhli">
        <i>(Pangio Kuhlii) </i> \n \nKuhli loach adalah salah satu ikan akuarium air tawar yang paling menarik,dikenal juga dengan sebutan coolie loach, giant coolie loach, slimy loach, leopard loach, leopard eel, prickly eye, cinnamon loach, dll. Ditemukan di Asia Tenggara; Sumatra, Singapura, Malaysia barat, Jawa, Kalimantan, dan Thailand. Ikan ini hidup di bagian sungai hutan yang dangkal dan arus lamban, atau habitat tenang lainnya seperti rawa dengan dasar berlumpur lembut dan banyak daun yang jatuh di air. Ikan ini lebih suka hidup dalam kelompok kecil.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini adalah ikan penghuni bawah tank yang menghabiskan sebagian besar waktunya di lapisan bawah tank.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Kuhli loach adalah ikan yang damai dan membutuhkan setidaknya 20 galon (75,7liter) air dalam tank dengan substrat berpasir, batuan sungai yang halus dan beberapa akar kayu apung untuk tempat persembunyian. Ikan ini adalah ikan penghuni bawah tank yang menghabiskan sebagian besar waktunya di lapisan bawah tank. Tank harus memiliki cahaya yang cukup redup dengan tanaman air seperti Java fern, java moss dan water trumpet, dll. Mereka hidup dengan baik di dalam tank dengan air lembut dan sedikit asam dengan pH 5,5-6,8, kekerasan 0 - 5 dGH dan suhu Antara 75 - 86F (23,8-30C). Pergantian air sekitar 30% harus dilakukan seminggu sekali. Tank juga lebih baik diberi penutup karena ikan ini bisa saja melompat keluar tank. Ikan ini lebih baik dipelihara dalam kelompok, 3 ekor atau lebih. Kuhli loach dapat dipelihara bersama sebagian besar ikan lainnya namun tidak boleh dipelihara bersama ikan jenis Cichlids. Pasangan tank yang sesuai mencakup spesies kecil dan damai dari lingkungan yang serupa seperti Mosquito atau Chilli rasbora, Danios, ikan Rasbora yang lebih kecil, Gourami, Mini Royal Loach, dll.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 5.000 - 15.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_ikanpelangi">
        <i>(Melanotaenia Boesemani) </i> \n \nIkan rainbow boesemani merupakan salah satu ikan hias air tawar yang memiliki warna yang cemerlang. Ikan yang berasal dari Indonesia ini merupakan jenis ikan omnivora atau ikan pemakan segala. Pada habitat aslinya ikan ini biasa hidup pada pH 7-8 dengan suhu air 22-25 derajar celcius. Ikan rainbow boesemani dewasa dapat hidup hingga mencapai panjang 10 cm. Dikalangan masyarakat ikan rainbow biasa disebut ikan pelangi disebabkan warna ikan ranbow kurumoi berwarna seperti pelangi. Warna pelangi tersebut menjadi daya tarik bagi masyarakat penikmat ikan hias.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan rainbow boesemani termasuk ikan damai dan merupakan ikan yang memyukai akuarium besar dengan mempunyai banya ruang untuk berenang.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Penggunaan warna substrate gelap seperti kerikil atau pasir malang dapat membantu warna ikan ini semakin terang.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 15.000 - 20.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_belida">
        <i>(Notopterus Chitala) </i> \n \nIkan Belida merupakan jenis ikan sungai yang termasuk dalam golongan suku Notopteridae ikan berpunggung pisau) Ikan lopis lebih dikenal dengan nama belida/belido yang di ambil dari salah satu nama sungai yang terdapat di Sumatra selatan sebagai tempat habitatnya. Di Kalimantan Selatan dan Kalimantan Tengah ikan belida disebut ikan pipih karena bentuk badannya yang pipih. Ikan ini merupakan bahan baku untuk sejenis kerupuk khas dari Palembang yang dikenal sebagai kemplang. Dulu lopis juga dipakai untuk pembuatan pempek namun sekarang diganti dengan tenggiri. Tampilannya yang unik juga membuatnya dipelihara di akuarium sebagai ikan hias.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan Belida bersifat predator (pemangsa), makanannya terdiri dari anak-anak ikan dan udang. Mereka berkembangbiak secara alami di perairan umum menjelang air besar (awal musim penghujan).
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Sebelum kalian memelihara ikan ini pastikan mempunyai akuairum yang luas. Kalian juga perlu setting akuarium sesuai dengan habitatnya agar ikan tersebut merasa nyaman tinggal di akuarium, dan pastikan kalian harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Lebih baik ikan ini di tempatkan di single tank dan suhu 72-79 ° F (22-26 C °).
        \n\n<b>Pakan : </b>udang, cacing darah beku, krill kering beku, guppy atau ikan kecil, serangga dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 45.000 – 400.000 (ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_blackghost">
        <i>(Afteronotus Albifrons) </i> \n \nIkan Black Ghost, atau ikan hantu (ikan setan) demikian sebutannya di Indonesia, merupakan ikan hias yang berasal dari sungai Amazon, Brazil, Amerika Selatan. Ikan ini memiliki bentuk tubuh pipih dengan panjang antara 26 cm hingga 48 cm, warna tubuh biru/ungu tua hingga kehitaman. Keunikan terdapat pada goresan warna putih yang terdapat sepanjang bagian dorsal (dimulai dari bagian kepala hingga dorsal tengah) serta dua garis berwarna putih pada bagian ekornya dan bersatunya sirip dada dan sirip perutnya. Bersatunya sirip dada dan sirip perut ini menyebabkan pada saat berenang dan terdapat arus air, siripnya akan berkibar-kibar sehingga menjadi daya tarik bagi ikan ini.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini tergolong ke dalam ikan nocturnal dan karnivora.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Ikan ini termasuk kedalam predator, tapi walaupun begitu ikan ini tidak terlalu agresif dan masih dapat disatukan dengan beberapa ikan yang ukurannya masih sama.
        \n\n<b>Pakan : </b>udang, cacing darah beku, krill kering beku, guppy atau ikan kecil, serangga dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 15.000 - 50.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_arapaima">
        <i>(Arapaima Gigas) </i> \n \nIkan Arapaima yang dikenal dengan nama pirarucu di Brazil dan paiche di Perumerupakan salah satu jenis ikan air tawar terbesar di dunia yang masih hidup. Ikan raksasa ini merupakan hewan warisan jaman purba yang tidak mengalami evolusi dan belum punah. Arapaima memang satu keluarga (famili)dengan ikan arwana yaitu famili Osteoglossidae atau ikan berlidah tulang. Meskipun masih satu keluarga dengan arwana di habitat aslinya anak-anak arwana justru menjadi santapan favoritnya. Spesies ini ukurannya sangat istimewa, panjangnya mencapai 1,50 - 4,47 sehingga ikan ini banyak dijuluki giant arapaima (arapaima raksasa).  Namun saat ini ikan ini termasuk kedalam ikan yang invasif dan dilarang untuk di buang atau dikembangbiakkan di tambak, karena dapat merusak ekosistem ikan lokal
        \n\n<b>Sifat : </b>Ketika masih kecil warnanya kuning kehitam-hitaman. Arapaima sangat menyenangi daerah perairan yang gelap. Ikan ini mampu bertahan hidup diperairan yang berkadar oksigen rendah. Pasalnya, ikan ini memiliki gelembung udara yang berguna untuk membantu proses pernapasan. Karenanya, ikan ini harus muncul ke permukaan air setiap 5 – 20 menit sekali untuk menghirup udara, tergantung pada ukurannya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Sebelum kalian memelihara ikan ini pastikan mempunyai akuairum yang luas. Kalian juga perlu setting akuarium sesuai dengan habitatnya agar ikan tersebut merasa nyaman tinggal di akuarium, dan pastikan kalian harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Lebih baik ikan ini di tempatkan di single tank dan suhu 72-79 ° F (22-26 C °).
        \n\n<b>Pakan : </b>cacing, ulat, udang, pelet, sentrat  dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 100.000 - Jutaan Rupiah (tergantung ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_sapusapu">
        <i>(Hypostosmus sp) </i> \n \nIkan sapu-sapu biasa disebut juga dengan placo, adalah sekelompok ikan air tawar yang berasal dari Amerika tropis yang termasuk dalam famili Loricariidae, namun tidak semua anggota Loricariidae adalah sapu-sapu. Ikan ini dikenal sebagai pemakan alga (lumut) dan sangat populer sebagai ikan pembersih. Perdagangan ikan internasional ia dikenal sebagai plecostomus atau singkatannya, plecos dan plecs. Pada pleco jenis Brushmouth pleco yaitu pada ikan sapu-sapu eksotik yang satu ini memiliki dua variant warna yaitu black (original) dan albino. Juga memiliki dua jenis berbeda di jenis ekornya ada yang berekor pendek dan berekor panjang (slayer).
        \n\n<b>Sifat : </b>Jika diamati cara makan ikan sapu-sapu, gerakannya yang lambat dan cenderung menetap di dasar perairan, dengan kemampuan hidup yang kuat, ikan sapu-sapu dikelompokkan ke dalam jenis eurifagik (ikan pemakan bermacam-macam makanan).
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Sapu-sapu adalah ikan yang damai dan membutuhkan setidaknya 20 galon (75,7liter) air dalam tank dengan substrat berpasir, batuan sungai yang halus dan beberapa akar kayu apung untuk tempat persembunyian. Ikan ini adalah ikan penghuni bawah tank yang menghabiskan sebagian besar waktunya di lapisan bawah tank. Tank harus memiliki cahaya yang cukup redup dengan tanaman air seperti Java fern
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 2.500 - Jutaan Rupiah (tergantung jenis dan warna)
    </string>

    <string name="desk_angelfish">
        <i>(Pterophyllum Scalare) </i> \n \nIkan Manfish atau dikenal juga dengan Angel fish merupakan ikan hias yang berasal dari perairan Amazon. Ikan ini tergolong kedalam famili chiclidae yang sudah melegenda di dunia ikan hias. ikan ini menjadi lambang ikan hias karena namanya sudah mendunia. Beberapa jenis manfish yaitu manfish diamond, manfish imperial, manfish marble dan manfish black-white. Bentuk tubuh ikan manfish seperti segitiga dan busur anak panah.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan manfish merupakan pernang cepat sehingga sulit di tangkap pada perairan luas. Biasanya ikan manfish berenang secara bergerombol baik jantan maupun betina. jika dipelihara di akuarium tidak terlihat berenang secara cepat karena luas tempat yang sempit. Ketika dipelihara di akuarium ikan manfish yang bergerombol cenderung lebih menyukai beraktifitas dipojok-pojok akuarium.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Ikan Manfish hidup diperairan air tawar (pH 6 - 8) yang tenang arus airnya dan punya banyak tanaman air. Suhu air ideal untuk manfish berkisar 24 - 30 dejat celcius. Ukuran ikan manfish bisa mencapai panjang 7,5 cm
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 15.000 - 20.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_balashark">
        <i>(Balantiocheilos Melanopterus) </i> \n \nIkan Bala Shark atau yang dalam nama latin dinamakan dengan Balantiocheilos melanopterus adalah satu spesies ikan hias. Selain terkenal dengan sebutan Balasak, ikan ini juga dikenal dengan Hiu Perak, Hiu Triwarna, Hiu Bala, dan Hiu Air Tawar. Ikan ini umumnya memiliki sisik berwarna perak dengan garisan hitam di sepanjang sirip-siripnya dan ekor berwarna kuning gelap. Warna inilah yang mendasari sebutan Triwarna: perak, hitam, dan kuning. Ikan ini juga terancam punah karena populasinya telah menurun sebanyak 50% dalam 10 tahun terakhir.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini memiliki sifat yang tidak agresif dan tenang jika ditempatkan bersama ikan spesies lain. Tetapi masih ada kemungkinan untuk memakan ikan yang lebih kecil darinya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Faktor air sangatlah penting untuk kelangsungan hidup Ikan Hiu Bala. Idealnya 25 derajat celcius adalah suhu yang terbaik untuk mereka. Sedangkan untuk pH, usahakan tetap menjaganya di antara 6.5 – 8 pH. Untuk dimensi yang direkomendasikan adalah tangki yang dapat memuat 500 liter air.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 5.000 - 50.000 (tergantung ukuran dan warna)
    </string>

    <string name="desk_botia">
        <i>(Chromobotia Macracanthus) </i> \n \nBotia badut (Chromobotia macracanthus) atau clown loach, merupakan salah satu jenis ikan air tawar asli Indonesia. Mengutip Seriously Fish, ikan ini berasal dari Kepulauan Sunda Besar di Kalimantan dan Sumatra. Sebelumnya, mereka hanya ditemukan di sungai kawasan Kalimantan Barat, Kalimantan Tengah, dan Kalimantan Timur. Sementara di wilayah Sumatra, ikan ini dapat ditemukan di Jambi, Sumatra, dan Lampung
        \n\n<b>Sifat : </b>Kepribadian botia badut itu tenang. Ikan omnivora ini juga merupakan bottom feeder. Dengan kata lain, mereka lebih gemar makan di area dasar akuarium. Ikan ini hidup aktif dalam kelompoknya. Mereka akan merasa nyaman jika jumlah sesamanya banyak, namun tangkinya juga lebih besar.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Mereka bisa ditempatkan dalam tangki akuarium ukuran 450 liter. Jika jumlahnya antara 3-5 ekor, tempatkan dalam akuarium ukuran 378 liter. Atur temperaturnya antara 24-27 derajat celcius. Sementara pH-nya antara 6-6,5. Untuk substrat dasarnya, anda bisa menggunakan kerikil kecil atau pasir. Kadang-kadang botia badut suka pura-pura mati dengan berenang miring. Padahal mereka sedang rihat. Kalau sudah merasa bugar pun, mereka akan kembali berenang seperti biasanya.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 15.000 - 50.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_killifish">
        <i>(Aplocheilus Pachanx) </i> \n \nKillifish adalah nama umum untuk egg-lying fish anggota ordo Cyprinodontiforrmes. Kata killifish berasal dari istilah Belanda “kil visen” / “klide’ yang berarti stream fish atau ikan sungai. Killifish ditemukan terutama di perairan segar atau payau di Amerika, sejauh selatan Argentina dan sejauh utara sampai selatan Ontario. Ada juga spesies di selatan Eropa, di banyak Afrika sejauh selatan KwaZulu-Natal, Afrika Selatan, di Timur Tengah dan Asia (sejauh timur Vietnam), dan di beberapa pulau di Samudra Hindia.
        \n\n<b>Sifat : </b>Beberapa jenis dari ikan ini memiliki karakter ganas dan agresif. Ikan ini memiliki sifat teritori yakni membela wilayahnya dari ikan jantan lain namun ikan jantan ini mengawini semua betina yang masuk wilayahnya.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Tidak ada satu acuan khusus dalam memelihara killifish. Hal ini disebabkan oleh luasnya ragam habitat, pakan, serta reproduksi. Wadah pemeliharaan ikan ini tidak terlalu luas, namun menyesuaikan ukuran ikan. Media pemeliharaan juga berbeda-beda mulai dari soft dan agak asam (pH) hingga hard dan basa. Suhu juga berpengaruh terhadap kehidupan beberapa jenis ikan ini.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 5.000 - 30.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_greenterror">
        <i>(Andinoacara Rivulatus) </i> \n \nIkan Green Terror adalah salah satu jenis Cichlid yang paling terkenal di Indonesia, iberasal dari sisi Pasifik Amerika Selatan (Sungai Tumbes di Peru ke Sungai Esmeraldas di Ekuador). Keberadannya sudah sangat populer bahkan di kalangan para pecinta ikan hias di Indonesia. Ikan ini juga punya nama lain lho yaitu Saum Emas.Ikan dengan nama latin Andinoacara rivulatus ini mampu tumbuh mencapai panjang hingga 30 cm. Faktor-faktor yang mempengaruhi laju pertumbuhannya adalah ukuran akuarium yang harus sesuai dengan kepadatan populasi, kondisi air, dan tentu saja ketersediaan makanan yang bergizi. Green Terror memiliki warna tubuh kemilau hijau metalik dan biru secara keseluruhan. Selain itu, mereka memiliki warna megah seperti ungu, pink, merah dan juga biru terang. Ikan jantan memiliki warna merah cemerlang pada sirip ekor mereka, yah meskipun ikan betina juga cukup mencolok.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan ini sangat teritorial dan agresif sekali
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Pastikan harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Lebih baik ikan ini di tempatkan di single tank dan suhu 72-79 ° F (22-26 C °).
        \n\n<b>Pakan : </b>udang, cacing darah beku, krill kering beku, guppy atau ikan kecil, serangga dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 15.000 - 500.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_snakehead">
        <i>(Channidae) </i> \n \nBerbeda dengan ikan gabus konsumsi, ikan snakehead / channa ini memiliki penampilan serta corak yang indah. Di bebrapa tempat di benua Asia, terdapat beberapa jenis ikan predator ini yang memiliki ukuran sangat besar jika dibandingkan dengan yang lainnya. Di Asia sendiri, terdapat berbagai jenis Gabus terbesar dengan ukuran panjang tubuhnya yang fantastis jika dibandingkan dengan jenis lainnya. Posisi pertama diduduki oleh Channa Marulius yang dapat hidup hingga berukuran 180 cm.
        \n\n<b>Sifat : </b>Sifat ikan gabus hias hampir sama seperti ikan cupang yang teritorial. Ikan channa bisa menyerang ikan lainnya yang berada di wilayahnya. Oleh karena itu, ikan ini umumnya dipelihara secara terpisah di dalam akuarium khusus seperti cupang.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Sebelum kalian memelihara ikan ini pastikan mempunyai akuairum yang luas. Kalian juga perlu setting akuarium sesuai dengan habitatnya agar ikan tersebut merasa nyaman tinggal di akuarium, dan pastikan kalian harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Lebih baik ikan ini di tempatkan di single tank dan suhu 72-79 ° F (22-26 C °).
        \n\n<b>Pakan : </b>udang, cacing darah beku, krill kering beku, guppy atau ikan kecil, serangga dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 45.000 – Jutaan Rupiah (ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_reddevil">
        <i>(Amphilophus Labiatus) </i> \n \nIkan red devil ini berasal dari Nikaragua dan Kosta Rika, tetapi telah diperkenalkan oleh manusia untuk beberapa bagian lain dunia. Ikan Red Devil adalah salah satu ikan favorit penghobi karena ikan ini memiliki warna yang indah, dari warna keperakan hingga warna kemerahan. Ikan yang berasal dari wilayah Amerika Tengah ini telah berhasil dikembang biakan di aquarium lokal, selain karena mudah berkembang biak, Red Devil juga jenis ikan yang gampang beradaptasi dengan lingkungan sekitar. Namun saat ini ikan ini termasuk kedalam ikan yang invasif dan dilarang untuk di buang atau dikembangbiakkan di tambak, karena dapat merusak ekosistem ikan lokal
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan Red Devil termasuk ikan yang agresif dan terkadang bersifat ganas, terutama pada sesama jenis yang berukuran lebih kecil,meskipun demikian, ikan ini termasuk ikan yang merawat anaknya dengan baik, dimana jantan dan betina akan bergantian menjaga dan merawat anak-anaknya hingga dirasa cukup dewasa untuk hidup mandiri.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Pastikan harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Lebih baik ikan ini di tempatkan di single tank dan suhu 72-79 ° F (22-26 C °).
        \n\n<b>Pakan : </b>udang, cacing darah beku, krill kering beku, guppy atau ikan kecil, serangga dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 15.000 - 100.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_bichir">
        <i>(Polypterus) </i> \n \nIkan bichir adalah fosil hidup dari keluarga Polypteridae. Mereka adalah saudara ikan bersirip kipas yang telah mengembangkan karakteristik serupa seperti sepasang paru-paru fungsional dan Ampullae of Lorenzini (organ yang dapat merasakan listrik, juga dikenal sebagai elektroreseptor).
        \n\n<b>Sifat : </b>Bichir adalah ikan predator dengan temperamen yang cukup agresif. Mereka bermasalah ketika dipelihara dengan ikan yang ukurannya lebih kecil karena bichir akan menggigiti sirip mereka atau bahkan memakannya. Namun mereka tampaknya tidak memiliki masalah hidup bersama dengan ikan yang lebih besar. Ikan ini adalah penghuni dasar perairan dan akan menghabiskan sebagian besar waktunya di dekat dasar akuarium. Mereka adalah hewan malam dan lebih suka mencari makan di malam hari. Mereka memiliki penglihatan yang buruk dan mengandalkan indera mereka yang lain untuk mencari makanan.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Akuarium substrat adalah pilihan penting. Kerikil dapat menjadi pilihan, namun biasanya tidak ditemukan di lingkungan alami mereka. Pasir adalah pilihan terbaik. Bichir tidak terlalu rewel dengan dekorasi atau hiasan akuarium, sehingga Anda dapat menambahkan apa pun yang Anda inginkan. Tanaman bisa sangat berguna karena memberikan perlindungan dari cahaya. Pastikan juga harus menutup akuarium karena ikan ini mudah melompat. Jangan campur ikan ini dengan jenis ikan lainnya, apalagi yang ukurannya lebih kecil, karena pasti akan menjadi santapan si ikan predator ini. Lebih baik ikan ini di tempatkan di single tank dan suhu 72-79 ° F (22-26 C °).
        \n\n<b>Pakan : </b>udang, cacing darah beku, krill kering beku, guppy atau ikan kecil, serangga dan Pakan serpih komersial.
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 30.000 – 200.000 (ukuran dan kualitas)
    </string>

    <string name="desk_lemon">
        <i>(Labidochromis Caeruleus) </i> \n \nIkan lemon atau yang juga terkenal dengan nama yellow electric cichlid ini memiliki nama ilmiah Labidochromis caeruleus, termasuk dalam jenis ikan cichlid. Ia merupakan ikan endemik perairan Malawi, Afrika Timur dengan bermacam vegetasi, seperti tumbuhan, ranting-ranting maupun bebatuan.Ikan lemon memiliki tubuh khas berwarna kuning yang mirip buah lemon. Itulah kenapa ia sering disebut ikan lemon. Sirip punggunnya, membentang garis berwarna hitam. Sedangkan ekor dan sirip bawah berwarna kuning, timbul warna hitam ketika mulai dewasa. Perbedaan ikan lemon jantan dan betina terletak pada ukurannya. Jantan sedikit lebih panjang dari betina, dan saat perkembangbiakan, jantan akan berwarna kebiruan.
        \n\n<b>Sifat : </b>Ikan jenis cichlid umumnya termasuk ikan yang cukup jahil, sehingga Anda perlu perhatian khusus dalam menggabungkan ikan lemon ini. Meski demikian, ikan lemon termasuk jenis cichlid yang paling damai ketimbang jenis lainnya. Namun mereka akan bersifat lebih agresif saat berkembang biak.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Idealnya Anda bisa memelihara ikan lemon pada aquarium berukuran 90x45x37,5 cm, atau yang berkapasitas setidaknya yang bisa menampung 160 liter air. Substrat seperti pasir, bebatuan tempat bersembunyi, maupun ranting-ranting pohon berguna agar aquarium menyerupai habitat aslinya.Meskipun tergolong ikan yang cukup kuat, namun Anda memerlukan oksigen terlarut untuk memenuhi kebutuhan oksigennya. Maka Anda membutuhkan aerator untuk itu.
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 2.500 - 15.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="desk_redtailshark">
        <i>(Epalzeorhynchos Bicolor) </i> \n \nRed tail black shark (Epalzeorhynchos bicolor) berasal dariwilayah Paknampo di Thailand Tengah dan tersebar di seluruh asia tenggara. Ikan ini ditemukan di perairan jernih dan berlumpur di sungai. Ikan ini juga mendiami aliran dataran rendah dengan dasar bebatuan atau pasir. Red tail black shark mendapatkan namanya karena bentuknya yang mirip ikan hiu. Padahal menurut saya tidak mirip-mirip banget sih. Dia memiliki tubuh ramping dan memiliki sirip punggung yang tegak seperti ikan hiu. Tubuh berwarna hitam dengan ekor merah yang mencolok. Red tail black shark memiliki mulut menghadap ke bawah dengan dua pasang kumis/sungut yang membantu mereka menemukan makanan.
        \n\n<b>Sifat : </b>Red tail black shark adalah ikan teritorial yang mengusir ikan lain dari wilayahnya dan menjadi agresif saat makan. Ikan ini lebih suka menyendiri dan tidak disarankan untuk memelihara banyak ikan ini dalam satu akuarium.
        \n\n<b>Cara Merawat : </b>Red tail black shark biasanya sangat aktif di dalam akuarium. Sebaiknya tempatkan ikan ini di akuarium yang cukup besar. akuarium harus didekorasi dengan beberapa tempat persembunyian dengan gua, kayu, akar dan batu agar dia merasa nyaman. Akuarium juga perlu memiliki tutup
        \n\n<b>Pakan : </b>Artemia, larva nyamuk, daphnia hidup, cacing darah, dan cacing tubifex kering-beku, Pakan serpih komersial, Semua jenis alga
        \n\n<b>Harga : </b>Rp. 2.500 - 35.000 (tergantung kualitas dan warna)
    </string>

    <string name="deks_default">Ini deksripsi default</string>

</resources>